
\chapter*{}
%pagenumbering{Roman} % para comenzar la numeracion de paginas en numeros romanos
\begin{flushright}
\textit{Dedicado a: \\
A mi madre Maria Martinez y a mi padre José Champutis,
por todo el apoyo que fué brindado durante el transcurso de mi carrera,
gracias por inculcarme valores que me permiten tener armonía en mi entorno social, 
por aconsejarme en de la mejor manera y estar presente en todas las dificultades.}

\textit{A mis compañeros de estudio que me brindaron ayuda incondicional,
fortaleza en momentos de debilidad,consejo y orientación en momentos de incertidumbre.}

\textit{A todos los profesores que contribuyeron con conocimientos, enseñanzas,
 consejos y experiencias en los momentos necesarios y oportunos, en especial a los docentes Andres Oswaldo Calderon y Jimmy Mateo Guerrero.\\}
\textit{A mi asesor, amigo y compañero Ing. Omar Ernesto Cabrera por brindar las experiencias y conocimiento pertinentes en la etapa de investigación.}


\textit{Al Grupo de Investigación en Ingeniería Eléctrica y Electrónica (GIIEE) por acogerme y brindarme apoyo pertinente en el transcurso de la investigación.
\\
\textbf{\\``Bayron Antonio Champutiz Martinez''}}
\end{flushright}


\chapter*{AGRADECIMIENTOS} % si no queremos que añada la palabra "Capitulo"

El presente trabajo de grado está dedicado a mis padres por el apoyo a mi formación personal y profesional, 
por confiar siempre en mis cualidades y entregarme su apoyo incondicional,
gracias porque siempre están presentes para apoyarme en cualquier dificultad.

Agradezco a Dios, por darme la fe y la fuerza necesaria en todo momento y permitirme creer que es posible culminar con éxito cualquier meta 
a pesar que existen momentos que se pueden tornar difíciles.


También está dedicado a todos aquellos amigos incondicionales que compartieron un momento de sus vidas conmigo y siempre me seguirán apoyando sin importar las circunstancias.